\section{Installer Plasma 5.9.x}\label{installer-plasma-5.9.x}

Note : commandes à entrer en tant qu'utilisateur classique. Si vous
n'avez pas \texttt{yaourt`, `sudo pacman -S} sera à utiliser.
Kde-l10n-fr étant à remplacer par votre locale. L'installation se
déroule ainsi
:\sideNote[mainColor]{Le paquet breeze-kde4 permet de donner un thème « KDE 5 » aux applications
non encore adaptées pour le nouvel environnement.}

\begin{CodeInfo}{Installation de Plasma}
\begin{CodeInfoLst}[bash]
yaourt -S plasma kde-applications kde-l10n-fr amarok digikam k3b breeze-kde4
\end{CodeInfoLst}
\end{CodeInfo}

Pour avoir le bon agencement clavier dès la saisie du premier caractère
du mot de passe, il faut entrer la commande suivant avant de lancer pour
la première fois sddm :

\begin{CodeInfo}{Réglage de l'agencement clavier}
\begin{CodeInfoLst}[bash]
sudo localectl set-x11-keymap fr
\end{CodeInfoLst}
\end{CodeInfo}

Bien entendu, la valeur à utiliser après \texttt{set-x11-keymap} doit
être identique à celle saisie plus haut quand on a configuré la base
d'Archlinux. Sans oublier le correctif indiqué plus haut dans la section
Gnome concernant le clavier français sous Xorg.

\begin{CodeInfo}{Démarrage de sddm}
\begin{CodeInfoLst}[bash]
sudo systemctl start sddm
\end{CodeInfoLst}
\end{CodeInfo}

Si tout se passe bien, on peut utiliser :

\begin{CodeInfo}{Activation de sddm}
\begin{CodeInfoLst}[bash]
sudo systemctl enable sddm
\end{CodeInfoLst}
\end{CodeInfo}\newpage


\begin{figure}[h]
\includegraphics[width=\textwidth]{images/plasma.png}
\caption{Plasma 5.9.x (vue de dossiers) – KDE Frameworks 5.31.0}
\label{fig-plasma}
\end{figure}
